% http://www.piccolesorelledigesu.it/wp-content/uploads/2014/05/Cantico-pg2-3.pdf
\beginsong{Cantico}[
by={TM: Maria Chiara Bizzeti},
index={Alzati mia diletta e vieni con me},
]

\beginverse*\memorize[m1]
\[A-]Alzati mia diletta e \[E]vieni con \[A-]me,\brk\ \[G]dammi la \[C]mano:
\[A-]nuove \[E-]strade si \[A-]aprono\brk\ da\[F]vanti ai \[G]nostri \[E]passi,
\[A-]nuove \[E-]strade si \[A-]aprono\brk\ da\[F]vanti ai \[G]nostri \[E]pas\[E7]si.
\endverse

\beginverse*\memorize[m2]
\[A-]Vieni con \[D-7]me, l'e\[G]state è già fi\[A-]nita:
gli ultimi \[D-7]fiori \[G]coglierò per \[A-]te,
\[D-]l'intrecce\[A-]rò coi \[D-]tuoi ca\[M]pelli \[A-]d'oro,
\[F]co\[G]me re\[A-]gina \[G]t'incorone\[C]rò, \[E]
\[F]co\[G]me re\[A-]gina \[G]t'incoro{\[E]}ne\[A-]rò.
\endverse

\beginverse*\replay[m2]
^Ti porte^rò con ^me sulle col^line,
ti parle^rò col ^cuore sulle ^labbra,
^ti chiame^rò mia ^sposa\brk\ e ^mia co^lomba,
^ac^qua di ^fonte ^io sarò per ^te, ^
^ac^qua di ^fonte ^io sarò {^} per ^te.
\endverse

\beginverse*\replay[m1]
^Eccomi sono pronta a ve^nire con ^te:\brk\ ^non ho ^paura.
^Nuove ^strade i ^passi miei\brk\ con ^te co^nosce^ranno,
^nuove ^strade i ^passi miei\brk\ con ^te co^nosce^ran^no.
\endverse

\beginverse*\replay[m2]
^Verrò con ^te nei ^campi\brk\ e nelle ^vigne,
frutti do^rati ^coglierò per ^te;
^ti cante^rò dol^cissi^me can^zoni,
^dan^ze di ^gioia ^danzerò per ^te, ^
^dan^ze di ^gioia ^danzerò {^} per ^te.
\endverse

\beginverse*\replay[m2]
^Ti chiame^rò mio ^sposo\brk\ e mio di^letto,
ti segui^rò do^vunque tu vor^rai
^nel tuo ri^poso e ^nella ^tua fa^tica
^ter^ra acco^gliente ^io sarò per ^te, ^
^ter^ra acco^gliente ^io sarò {^} per ^te.
\endverse

\beginverse*\replay[m1]
^Le nostre mani unite ^costrui^ranno\brk\ ^giorni di ^luce
^mentre il ^tempo ^fonderà\brk\ le ^nostre ^vite in ^una,
^mentre il ^tempo ^fonderà\brk\ le ^nostre ^vite in ^u^na.
\endverse

\beginverse*\replay[m2]
^E passe^ranno i ^mesi e le sta^gioni,
la nostra ^terra si ^coprirà di ^frutti.
^Cadrà la ^neve ^sui no^stri ca^pelli,
^ma il ^fuoco ac^ceso ^non si spegne^rà, ^
^ma il ^fuoco ac^ceso ^non si spe{^}gne^rà.
\endverse
\endsong
